JTC Workshop 係雞係公廁, 小心中伏

摘自HK01:

歡迎大家向無良老闆查詢
名:朱建威
ID: Z4398700
Tel: 63903255

無良業務資料:

香港老闆真係好撚閪吱

賺錢都有好多種方法
點解要壓榨辛苦工作既員工?
仆街黎

推

百佳、麥當勞將送貨服務外判予域迅快遞有限公司，而域迅則再外判予JTC Workshop。據悉，現時至少5名JTC Workshop員工被拖欠薪金，拖欠金額介乎1,000元至36,000元。

曾被要求連續工作36小時 連做14天

30多歲的阿志(化名)過往任職司機，今年7月18日入職JTC Workshop，為麥當勞送外賣，惟10月13日工作期間「炒車」後，僱主只要求他翌日代班一天後，就再沒安排任何工作，亦沒表明將其解僱。他表示被拖欠10月1日至14日薪金，連同隧道費、加班費等，合共超過2萬元。入職3個月，阿志指僱主從未準時出糧，之前公司於8月中才發放7月薪酬，而9月尾才發放8月薪酬，而公司更推搪指遲發薪金由於員工打卡混亂所致。

阿志又透露公司曾要求連續工作36小時，期間僅休息兩小時，「一早一夜，有時會唔適應，會擔心有意外，但要搵食都無辦法啦」，亦試過連續14日工作，期間沒有提供休息日，阿威亦指將會向勞工處尋求協助。
有年輕員工遭拖欠逾２萬薪酬

而19歲的職場新鮮人張先生，今年8月7日入職，而JTC Workshop則自10月起拖欠薪金，涉及28,000元。他指過往公司於每月7日以支票方式出糧，他最後僅於10月中收到9月薪酬，其後一直追問上司及僱主亦不得要領，「覺得世界好恐佈，唔係自己諗得咁簡單」。上司於12月2日後就再無為其安排任何工作，亦未有表明將其解僱。

另外，被拖欠3個月薪金的朱先生表示，上周四(15日)致電向負責人Terry查詢欠薪情況，對方直認不諱，「係呀，咁點呀？」至今未有提出任何解決方案，張與朱二人早前已向勞工處求助。《香港01》致電負責人Terry，對方僅指事件將於勞工處處理，不作回應。而涉事公司JTC Workshop近日於Facebook貼文，以12,000元起招聘司機。
百佳指會跟進事件 麥記無回覆

域迅快遞有限公司另為百佳超級市場提供服務，據悉，有兩名受僱於JTC Workshop、為百佳送貨的員工亦遭拖糧。百佳回覆指十分關注事件，已聯絡域迅了解事件，並引述指域迅並無拖欠JTC Workshop相關服務費用，百佳會繼續與他們跟進事件，而麥當勞則至今未有任何回覆。

勞工處回應，勞資關係科已接獲相關員工個案，處方會為勞資雙方提供調停服務，若最終未能解決爭議，會將個案轉介至勞資審裁處尋求仲裁。勞方亦提醒僱主如故意及無合理辯解而不依時支付工資，可被檢控，一經定罪，最高可被罰款35萬元及監禁3年。